[真正專家]湯博士: 係叫做激光指示筆 (laser pointer)，唔係叫雷射槍，亦都唔係叫觀星筆

*實在太忙，未得閒回應*

作為一個從事物理和天文教育的人，擁有半打激光指示筆，係好合理嘅。

係叫做激光指示筆 (laser pointer)，唔係叫雷射槍，亦都唔係叫觀星筆！😈

BTW, 剛剛在物理教育期刊發表了一篇文章，示範怎樣用藍光 laser (405 nm)在湯力水 (tonic water) 中產生螢光，讓學生可以清楚看見光的路徑，示範幾何光學的現象 (照片為全內反射的示範)，各位老師可以參考。我擁有半打 pointer, 就係為了產生多束光線。

堆

推

push